---
title: 代码注释
---

代码注释风格是一样很主观的东西。原作者常常通过详细的注释解释自己的意图和理由，这些对理解代码都很有帮助，但是却要付出后续维护的代价：过时甚至不准确的注释反而会极大地妨碍对代码的理解。同样，过于扼要的注释，或者干脆没有注释也会浪费将来维护或者API用户的时间。注释一般是用来说明代码里缺失的部分，以及起得不好的名字，然后把代码的功能再解释一遍。注释应该尽量解释为什么代码要那么写，而不是去解释代码做了什么。

此外还应该好好为团队准备一套注释风格，然后每个人都要好好遵守——我们认为风格一致比风格本身更重要。